日本消息人士：菅義偉向習近平談香港局勢及釣魚島問題

中國國家主席習近平在晚上，首度與日本首相的菅義偉舉行電話會談。

共同社報道，菅義偉在會談後表示，與習近平同意就國際及地區問題緊密合作，日中關係的穩定，不僅對兩國，對地區及國際社會而言亦極其重要，希望共同負起責任。雙方亦就包括首腦之間的高層在內，就雙邊及國際性課題緊密合作達成一致。但菅義偉表示，在會談中未有談及習近平作為國賓訪日的事宜。

日本政府消息人士透露，菅義偉在與習近平的電話會談中，提到香港局勢及釣魚島問題，並且表達關切，兩人亦就盡快重啟商務相關人士的往來而繼續磋商達成了一致。

即係點 個內容好似講左等於無講咁
又無表態